Wõlla Kogokonna Kohus sel 12mal Januaril 1878 olid kohtomehed koos:
Astus ette Audro kiriko wallast Muro Mihkel ja kaebas et kiriko walla kohus minewa aasta Uetoa Ado Juhansoni krami üles kirjutanud, et see pidant oksjoni aisi ära müütud saama, siäl tulnud wõllast Pado Ado Padomets ja asund sest üles kirjutatud (kramist) lomatest ühe sea ära mis wie rubla eest üles wõetud on. Nõuab et Kohus seda Pado Adot seda sega tagasi maksma suuwiks:
Kutsati ette Pado Ado Padomets ja ei salga, et selle ühe sea kiriko wallast Uetoa Adolt, ära toonud oma võla eest, et temal sealt 6 Rbl hõbetad saada olnud, sellepärast
Sai mõistetud: et Pado Ado Padomets, seda ei salga, et selle sea kiriko walast, Wõlla walda on omale tuunud, selle Uetoa Ado Juhansoni ema käest siis maksad, molemad, kokko selle sea 5 Rbl hõbetaga tagasi Murru Mihklele, nenda et, kummagil 2 Rbl 50 koppik maksa on.
